【你講我寫】擺低一句你中意嘅詩詞

個人覺得李煜嗰句“世事漫隨流水，算來一夢浮生”真係好正

尋尋覓覓，冷冷清清，淒淒慘慘戚戚。

此情可待成追憶
只是當時已惘然

可謂疊字最高境界

錦瑟

抽刀斷水水更流
舉杯消愁愁更愁

十年生死兩茫茫，不思量，自難忘。千里孤墳，無處話淒涼。

人面不知何處去
桃花依舊笑春風

一簑煙雨任平生

相見時難別亦難
東風無力百花殘
春蠶到死屍方盡
立炬成灰淚始乾

人生若只如初見，何事秋風悲畫扇。
等閒變卻故人心，卻道故人心易變。

日暮漢宮傳蠟燭
輕煙散入五侯家

子非魚 安知魚之樂

不如順便講埋點解中意句詩詞？

好靚

點練得咁好

一簑煙雨任平生
呢句好豁達
面對乜事都可以處變不驚
我都想成為咁嘅人

床前明月光

但願人長久 千里共嬋娟

多謝

肯擺時間落去掛

盡顯灑脫

難得胡塗

鉛芯筆好難寫得咁靚
佢有時尖有時鈍

舉杯邀明月，對影成三人。
毒撚寫照

我係一直用同一個方向寫，咁會易啲去控制字嘅粗幼，亦都唔會無啦啦尖無啦啦鈍

好字巴打！

長知識了！

雨にもまけず
風にもまけず
雪にも夏の暑さにもまけぬ

行到水窮處 坐看雲起時

漫道帝城天樣遠
天易見 見君難

欲戴皇冠
必承其重

有咩問題

入同五好難寫

多謝多謝

起碼都譯番做中文吖
你叫人地點寫

好靚呀

呢句好似唔係詩詞嚟？不過由佢啦

譯咗就冇咗原文嘅韻律 直譯就少咗一份意思

樓主唔識寫日文咪跳過 識寫咪寫 我又唔會因為佢唔識寫而屌佢

有乜好畀膠？

唔使勞氣，不如你講下首詩係點解，睇下我搵唔搵到意思相近嘅詩詞？

詩詞？

宮澤賢治《無懼風雨》

大概係講作者心目中嘅理想人物應該係一個點嘅人

直譯大概係咁解

《無懼風雨》
不要輸給雨
不要輸給風
也不要輸給冰雪和夏天的炙熱
保持健康的身體

沒有貪念
絕對不要生氣
總是沉靜的微笑
一日吃四合的糙米
一點味噌和青菜

不管遇到甚麼事
先別加入己見
好好的看、聽、了解
而後謹記在心不要忘記

在原野松林的樹蔭中
有我棲身的小小的茅草屋

東邊若有生病的孩童
去照顧他的病

西方若有疲倦的母親
去幫他扛起稻桿

南邊如果有快去世的人
去告訴他：不要害怕

北方如果有吵架的人們
去跟他們說：別做這麼無聊的事情了！

旱災的時候擔心的流下眼淚
夏季卻寒流來襲，不安的來回踱步
大家說我像個傻子
不需要別人稱讚
也無須他人為我擔憂

這就是
我想成為的人。

滄海一聲笑 滔滔兩岸潮

但使龍城飛將在 不教胡馬度陰山

我現時自己肯做飯

手會鬆 燈會滅 有限期
為何未能讓我死去便要認識你

可惜寫得唔夠霸氣

墨水未夠諗唔到
有冇高手可以諗到意思相近嘅詩詞

白首相知猶按劍，朱門早達笑彈冠。

酒逢知己千杯少 話不投機半句多

此情無計可消除，才下眉頭卻上心頭

醉臥沙場君莫笑，古來征戰幾人回

悶極時自己可浪漫

呢兩句之前都寫過懶得寫多次，收貨嘛ching

十室九貧湊得八兩七錢六分五毫四厘由且三心兩意一等下流

手字幾靚👍🏻

遺月星宿

please

東風夜放花千樹。更吹落、星如雨。

你站在橋上看風景， 看風景人在樓上看你。 明月裝飾了你的窗子， 你裝飾了別人的夢。

見你咁有禮貌講please就寫下啦

山中白雲千萬重，卻望人間不知處。

思想是無聲的語言，說話是有聲的思想。

鍾意呢兩句

手字好靚

元宵快樂

一蓑煙雨任平生唔該巴打

斷章

上面已有
兩位有緣可以結識下wo咁啱同一句

世上沒有無緣無故的愛
也沒有無緣無故的恨

毛澤東

或者

數千古風流人物
還看今朝

比你二簡一

成首會唔會有D仆街

天下風雲出我輩，一入江湖歲月催，皇圖霸業談笑中，不勝人生一場醉。提劍跨騎揮鬼雨，白骨如山鳥驚飛。塵事如潮人如水，只嘆江湖幾人回。

氣勢磅礴充滿霸氣 對於人生個種無奈又刻畫得絲絲入扣
霑叔個種才華真係難以言喻既勁

隔靚D比樓主

個卻字簡直係神來之筆

蒹葭蒼蒼，白露為霜
所謂伊人，在水一方

唔該你

係喎
咁巴打可唔可以幫我寫另一句
何當共剪西窗燭

驀然轉折，直撼人心

對酒當歌，人生幾何
譬如朝露，去日苦多

簡簡單單道出人生既無奈

世間安得雙全法
不負如來不負卿
唔該曬

別人笑我太瘋癲，我笑他人看不穿。

不見五陵豪傑墓，無花無酒鋤作田

回首向來蕭瑟處，歸去，也無風雨也無晴。

或

蒲葦韌如絲，磐石無轉移。

寫是但一句都可以🙇🏻‍♂️

多情卻似總無情 唯覺樽前笑不成

安得倚天抽寶劍，把汝裁為三截

係有少少仆街，太長我對唔齊
不過真係寫得霸氣蕭瑟並全

一萬年太久，只爭朝夕

説不上詩詞

客氣

承上
其實一早她已明白，
根本這個世上或許沒有那麼多的緣份，
所謂的緣份，
總歸其中一人悄悄靠近了一下。

何以解憂？唯有杜康。

諗左陣，好多句子想樓主寫

慨當以慷，憂思難忘
何以解憂，唯有杜康

執完 加埋巴打手字做wallpaper

呢句好熟口面

手字真係好靚
唔該巴打

承蒙厚愛

譬如朝露
去日苦多

客氣客氣

上面有了

力拔山河氣蓋世
時不離兮騅不逝

謝謝

山兮 sorry

節錄啦

講來聽聽

跪求樓主寫埋呢句
一對架

靚到想幫樓主打丁

但真係好長呢，轉句短啲嘅好冇

呢個真係唔使客氣了

唔係詩詞得唔得
。。。。。。。。。

花開易見落難尋

想送俾一位相識幾年既書友

。。。。。。。。。
藝術的價值不是工具性的
而是生命性的
你會覺得有感覺
是因為它觸動了你。

聽講係梵高講的
想送俾熱愛藝術，有藝術精神既人，即係樓主
。。。。。。。。。
欲立藝者，先立人。

-齊白石

希望用黎提醒自己似翻個人
。。。。。。。。。
從我們看不見的東西開始，
以我們看得見的東西結束。
。。。。。。。。。
星辰的微弱光芒就算被人間所遮蓋，
白晝的生活令我們看不見它們，
但是它們一直都在。
。。。。。。。。。

揀三個寫啦

幾中意呢句

所謂未來，不過是往昔
所謂希望，不過是命運

多謝你

夕陽無限好 只是近黃昏

客氣了

諗起北島首一切

好鍾意睇朦朧詩派
海子，北島

想當初第一次睇北島首回答真係久久不能平復

我見青山多嫵媚，料青山、見我應如是

江畔何人初見月?江月何年初照人?

梅雨，是露水還是淚？杜鵑啊，呼喊吾名，飛上雲霄

好靚
有時得閒寫下詩詞係好事，沾下藝術氣息人會識靜觀，無咁易浮燥

多謝，睇詞寫字的確可以令人放鬆

天上白玉京，十二樓五城
仙人撫我頂，結髮授長生

棄我去者，昨日之日不可留
亂我心者，今日之日多煩憂

遙見仙人彩雲里，手把芙蓉朝玉京。

先期汗漫九垓上，願接盧敖游太清。

出去食飯，要夜啲或者聽日先寫了

樓主手字寫得好靚

有段唔係詩詞，但我好鍾意既一番話

願世間所有心有羈絆的人，
最後都能撥開這紛擾的世間，
一次又一次重逢。
山前既相見，山后再相逢。

得閒寫。。。

三生有幸遇見你，
縱使悲涼也是情。💔

只願君心似我心，
定不負相思意。❤️

落花人獨立 微雨燕雙飛

王禹偁
雨恨雲愁，江南依舊稱佳麗。
水村漁市。一縷孤煙細。

呢首比較少記載，不過睇到感覺畫面好靜好靚

窗外的麻雀 在電線桿上多嘴
妳說這一句 很有夏天的感覺

縱死俠骨香，不慚世上英

以後太長嘅都係唔寫了

江山如畫，一時多少豪傑。
人間如夢，一尊還酌江月。

枯藤老樹昏鴉。
小橋流水人家。
古道西風瘦馬。
夕陽西下，斷腸人在天涯。

弱水三千，只取一瓢飲

多謝大家g持，下次再寫

中意嘅話可以follow小弟個挨g dyink_ 支撐下
（好厚顏無恥feel）

別時容易見時難。
流水落花春去也，
天上人間。

李煜

謝謝

You must have been sent from heaven to earth to change me

我真係好鍾意呢首詩嘅意境

横眉冷對千夫指

樓主啲字好好j

巴打有無寫毛筆字？

都有呀，但少寫。平時都有硬筆字居多

相見時難別亦難，東風無力百花殘。
春蠶到死絲方盡，蠟炬成灰淚始乾。

宇都宮 乳出驚人宇都宮

巴打有冇寫開楷書

興，百姓苦！亡，百姓苦！

寫嘅話行楷多

咁多十二篇範文

所以？

李後主 小樓昨夜又東風

少年不識愁滋味 為賦新詞強說愁!

蘇子愀然，正襟危坐，而問客曰：「何為其然也？」客曰：「‘月明星稀，烏鵲南飛。’此非曹孟德之詩乎？西望夏口，東望武昌，山川相繆，郁乎蒼蒼，此非孟德之困於周郎者乎？方其破荊州，下江陵，順流而東也，舳艫千里，旌旗蔽空，釃酒臨江，橫槊賦詩，固一世之雄也，而今安在哉？況吾與子漁樵於江渚之上，侶魚蝦而友麋鹿，駕一葉之扁舟，舉匏樽以相屬。寄蜉蝣於天地，渺滄海之一粟。哀吾生之須臾，羨長 江之無窮。挾飛仙以遨遊，抱明月而長終。知不可乎驟得，托遺響於悲風。」

見在之前有寫就順便畀埋你啦

別人笑我太瘋癲，我笑他人看不穿。
不見五陵豪傑墓，無花無酒鋤作田。

謝謝

上面已有

這是一溝絕望的死水

欲去又還不去，明日落花飛絮。飛絮送行舟，水東流。

好字

此時相望不相聞，願逐月華流照君。

皎皎明月光，灼灼朝日暉。

明月篇第一句，因為鍾意桃夭依首詩
灼灼有明亮之意，所以好鍾意依句，睇落好溫暖

如果dse寫咁靚我諗寫2句已經要停筆

春秋花如何時了 往事知多少
小樓昨夜又東風 故國不堪回首月明中
雕欄玉砌應猶在 只是朱顏改
問君能有幾多愁 恰似一江春水向東流

謝樓主！

第一句係 春秋花月何時了
打錯sor

眾裡尋他千百度
驀然回首，那人卻在，燈火闌珊處